英國首相約翰遜以「前任總統」形容特朗普～

英國首相約翰遜繼周二致電祝賀拜登當選後，周三在國會發言時，以「上任總統」(previous president) 來形容特朗普，又表示與總統當選人拜登傾談，令他耳目一新。另外，英國政府被揭發準備兩份聲明，導致發放祝賀拜登當選的聲明隱約可見「特朗普」和「第二任期」字眼。

約翰遜與特朗普一向關係友好，但他在國會上表示他與「上任總統有良好關係」，而「每位首相都有責任與白宮保持良好關係」，而他「很高興發現在很多方面與未來的拜登-賀錦麗政府可達致共同目標」。

約翰遜形容與拜登的電話談話回復了英美關係的傳統議題，「我們重拾以往合作的事情：維護全球民主、人權、自由貿易、北約、我們的共同安全、跨大西洋聯盟...以及氣候轉變」。

約翰遜較早時發放祝賀拜登當選的聲明圖片，但網民發現把圖片光暗度調校後，隱約可見「特朗普在」（Trump on）和「第二任期」（second term）等字眼。英國政府其後承認準備了兩份聲明，因技術故障導致另一段聲明的部分字句，嵌入了祝賀拜登聲明的背景中。